\section{Altrchain}
\label{subs:altrchain}
Firma Altr Solutions, Inc. posiada patent \cite{ALTRchain}, w którym przedstawia system do przechowywania zmian w dokumentach w sieci blockchain. Zaprojektowali oni rozproszoną bazę danych, w której łatwe jest wykrycie manipulacji, a dane, które się w niej znajdują są niemożliwe do zmiany. W celu aktualizacji informacji znajdujących się w bazie wprowadzili system, w którym umieszcza się nowy wpis ze wskaźnikiem do poprzedniej wersji oraz generowana jest lista zmian, które zostały dokonane w nowej wersji. Autorzy patentu podkreślają, że wykorzystując ulepszoną strukturę drzewa Merkla są w stanie odczytywać dane zmian ze złożonością $O(log(n))$.

% to rozwiązanie poprostu jest ciężkie, więc nie mogę powiedzieć, ze po macoszemu, ale tak jak bitcoin i Ethereum wydają się mówić cos i nic w sumie szczególnego? 